［求教］主子有蚤

主子2個月大
打針果時醫生發現有蚤
滴左次藥
醫生叫我2星期後再滴
事隔1星期
我又見到主子有粒蚤
可唔可以又滴？
滴得太密主子頂唔頂得順？

最好唔好滴得咁密，佢咁細個你滴得咁密佢可能會頂唔住個劑量會影響神經系統。
你見到果粒蚤係生定死既？

生架
走得好快
捉唔到
唔滴仲有咩方法救主子？

係咪暫時你淨係見到一隻生既? 你係貓貓身上有冇搵到D死左既?
你隻貓幾重? 滴左幾多藥同埋邊隻藥?
貓貓有冇好痕係咁R? 定係完全唔受D蚤影響?

搵唔到死屍
1kg
淨係醫生果次滴左枝frontline plus
佢又無乜點R喎

去買把蚤梳
google search蚤梳就知咩樣
好易買 幾十蚊就有

[b]每梳一下把梳就浸一下熱水［/b]

浸死啲蚤就得
重覆咁梳幾日就會無事

請問係幾時滴架?

8月3號

曾經諗過
但佢太活躍…………
令我有所卻步

frontline殺唔到蚤蛋
啲蚤蛋依家大左變蚤
除左買梳 de粉都有用
自己search下
不過就冇咁快見效

照理應該滴完48小時內就生效，隻蚤係要吸左貓貓的血(D藥經皮膚吸收左入D血度) 之後先會死。所以如果隻蚤係你滴完藥之後無吸過血都係殺唔死佢既。佢見到果隻可能係岩岩由幼蟲變成"成年"仲未吸過血呱，不過搵唔到其他死屍就奇怪啲

D屍會唔會係佢自己舔/fing 走晒？

唔用frontline plus 有無其他好用既滅蚤藥

都有可能, 我問有冇屍就係想睇D藥其實work唔work
當時醫生發現到佢生蚤時其實數量多唔多?

唔多架
大約3-5粒

有隻叫Bravacto spot-on 都係滴藥既, 有效12星期, 不過我唔知係香港使唔使獸醫prescribe

會唔會你屋企未清乾淨

咁都唔係好嚴重, 佢如果唔太痕都係睇定啲先, 佢咁細個滴藥唔好滴得太密, frontline plus都只係一個月滴一次
但D蚤蛋有可能已經落左你屋企個環境度所以你都可以大掃除下

我已經將洗得既拎晒去洗
抹得既用1/99漂白水抹過
只係唔敢用滅蚤煙霧
怕主子頂唔住

咁唯有吸塵吸密啲同埋盡量將D吸塵袋掉密啲

唔該晒咁多位巴絲打

我貓貓都有蚤，因為我係執返黎嘅所以我唔知佢幾大，應該一個幾月到，去寵物店問佢話叫我去獸醫度買支滴頸，我諗住等佢再大個小小先，寵物店同我講話要六個星期袋先可以用，其實有蚤係身上對佢會唔會有啲咩嚴重影響？一陣去買把梳先

我個主子成日會圍住我隻腳轉
搞到我隻腳都俾蚤咬左2粒
超痕
我身同感受
最怕主子R 但用爪會R損

我隻狗仔由細到大都有滴frontline但早幾個月同你貓貓情況一樣

試過用蚤梳 滅蚤水沖涼 冇乜用 治標不治本 一兩日又嚟過

再試過帶出去畀美容師滅蚤沖涼剪毛 同時屋企放滅蚤炸彈 之後放狗行街特登避開草地 但結果過咗幾日又有蚤爬嚟爬去

於是帶咗出去睇開嗰個獸醫 開咗一枝滴頸(一個月一次 取代frontline) 同埋藥(三個月食一次) 第二日就冇晒蚤喇

不過你隻貓b咁細個 唔知食唔食得藥

貓唔需要帶出街希望好D
如果我係你會崩潰
滅極都有